請支持《香港特別行政區區歌條例草案》

《香港特別行政區區歌條例草案》
本條例草案
旨在
就在香港奏唱區歌、保護區歌以及推廣區歌，訂定條文；以及就附帶事宜，訂定條文。
弁言
鑑於——
(1) 中華人民共和國香港特別行政區區歌是中華人民共和國香港特別行政區的象徵和標誌；
(2) 一切個人和組織都應當尊重區歌，維護區歌的尊嚴，並在適宜的場合奏唱區歌；及
(3) 現須制定條例維護區歌的尊嚴，規範區歌的奏唱、播放和使用，增強公民的城市觀念，以及弘揚愛港精神：

第 1 部
導言
1. 簡稱
本條例可引稱為《區歌條例》。

2. 釋義
(1) 在本條例中——
區旗 (regional flag) 的涵義與《區旗及區徽條例》(1997 年第117 號 ) 中該詞的涵義相同；
區歌 (regional anthem) 指《願榮港歸香港》
(2) 在本條例中，提述區歌歌詞及區歌曲譜，即提述——
(a) 附表 1 中的區歌五線譜版本所列的歌詞及曲譜；或
(b) 附表 2 中的區歌簡譜版本所列的歌詞及曲譜。
(3) 在本條例中 ( 除在第 5 條以外 )，提述奏唱區歌，包括——
(a) 歌唱區歌；
(b) 用樂器演奏區歌；及
(c) 播放區歌的錄音。

第 2 部
奏唱區歌
3. 奏唱的標準
區歌須以符合其尊嚴的方式奏唱。
4. 奏唱的禮儀
(1) 本條就奏唱區歌的場合而適用。
(2) 奏唱區歌時，參與或出席有關場合的人當守的禮儀是——
(a) 肅立和舉止莊重；及
(b) 並無不尊重區歌的行為。
5. 須奏唱區歌的場合
(1) 在列於附表 3 的每個場合，須奏唱區歌。
(2) 行政長官會同行政會議可藉憲報公告，修訂附表 3。
(3) 在本條中，提述奏唱區歌，即提述用樂器按照標準曲譜演奏區歌或播放區歌的官方錄音，以歌唱區歌。
(4) 在本條中——
官方錄音 (official recording) 就區歌而言，指為施行本條而於特區政府網站上提供的區歌的錄音；
標準曲譜 (standard score) 就區歌而言，指為施行本條而於特區政府網站上提供的區歌曲譜。

第 3 部
保護區歌
6. 不當使用區歌的罪行
(1) 區歌、區歌歌詞或區歌曲譜均不得用於——
(a) 商標或商業廣告；
(b) 私人喪事活動；或
(c) 根據第 (5) 款訂明的場合、場所或目的。
(2) 區歌不得用作公眾場所的背景音樂。
(3) 任何人如沒有合理辯解，而在違反第 (1) 或 (2) 款的情況
下使用區歌、區歌歌詞或區歌曲譜，即屬犯罪。
(4) 任何人犯第 (3) 款所訂罪行，一經定罪——
(a) 如屬違反第 (1)(a) 款的情況——可處第 5 級罰款；
或
(b) 如屬其他情況——可處第 2 級罰款。
(5) 行政長官會同行政會議可藉憲報公告，為施行第 (1)(c)
款，訂明場合、場所或目的。
(6) 在本條中——
公眾場所 (public place) 指公眾或部分公眾 ( 在繳費或無須繳
費的情況下 ) 可不時進入或獲准不時進入的場所。

7. 侮辱行為的罪行
(1) 任何人如意圖侮辱區歌，而公開及故意——
(a) 篡改區歌歌詞或區歌曲譜；或
(b) 以歪曲或貶損的方式奏唱區歌，
即屬犯罪。
(2) 任何人如公開及故意以任何方式侮辱區歌，即屬犯罪。
(3) 任何人如意圖侮辱區歌，而故意發布——
(a) 經篡改的區歌歌詞或經篡改的區歌曲譜；或
(b) 以歪曲或貶損的方式奏唱的區歌，
即屬犯罪。
(4) 任何人如意圖侮辱區歌，而故意發布以任何方式侮辱區歌的情況，即屬犯罪。
(5) 除第 (3) 或 (4) 款所規定者外，任何人不會因發布——
(a) 經篡改的區歌歌詞或經篡改的區歌曲譜；
(b) 以歪曲或貶損的方式奏唱的區歌；或
(c) 以任何方式侮辱區歌的情況，
而犯本條所訂罪行。
(6) 任何人犯本條所訂罪行，一經定罪，可處第 5 級罰款及監禁 3 年
(7) 就本條所訂罪行而展開的法律程序，只可於以下時限前
( 以較早者為準 ) 展開——
(a) 警務處處長發現或知悉有關罪行的日期之後 1 年屆
滿時；
(b) 犯該罪行的日期之後 2 年屆滿時。
(8) 在本條中——
侮辱 (insult) 就區歌而言，指損害區歌作為香港特別行政區的象徵和標誌的尊嚴；
發布 (publish) 包括——
(a) 向公眾作出的任何形式的通訊，包括講話、書寫、印刷、展示通告、廣播、於屏幕放映及播放紀錄帶或其他經記錄的材料；及
(b) 向公眾分發、傳布或提供。

香港國歌

(3) 在本條中，提述奏唱區歌，即提述用樂器按照標準曲譜演奏區歌或播放區歌的官方錄音，以歌唱區歌。
(4) 在本條中——
官方錄音 (official recording) 就區歌而言，指為施行本條而於特區政府網站上提供的區歌的錄音；
標準曲譜 (standard score) 就區歌而言，指為施行本條而於特區政府網站上提供的區歌曲譜。

套音響組合渣d都犯法 港共

8. 須視為區歌、其歌詞或其曲譜的樂曲、文字或曲譜
就本部而言——
(a) 凡樂曲 ( 不論是否包括擬伴隨該樂曲而唱出或講出的文字 ) 與區歌的相似程度，足以使人合理地相信該樂曲就是區歌或區歌的部分，則該樂曲須視為區歌；

(b) 凡文字 ( 不論是否以書面表述 ) 與區歌歌詞的相似程度，足以使人合理地相信該等文字就是區歌歌詞或區歌歌詞的部分，則該等文字須視為區歌歌詞；
及
(c) 凡曲譜與區歌曲譜的相似程度，足以使人合理地相信該曲譜就是區歌曲譜或區歌曲譜的部分，則該曲譜須視為區歌曲譜。

第 4 部
推廣區歌
9. 納入小學及中學教育
(1) 教育局局長須就將區歌納入小學教育及中學教育發出指示——
(a) 使學生學習歌唱區歌；及
(b) 以教育學生——
(i) 區歌的歷史及精神；及
(ii) 奏唱區歌的禮儀。
(2) 在本條中——
小學教育 (primary education) 具有《教育條例》( 第 279 章 ) 第
3(1) 條所給予的涵義；
中學教育 (secondary education) 具有《教育條例》( 第 279 章 )
第 3(1) 條所給予的涵義。

10. 納入聲音廣播服務及本地電視節目服務
(1) 凡根據廣播牌照的條款及條件，通訊事務管理局可作出
決定或發出指示，規定有關牌照持有人在領牌服務內廣
播政府宣傳聲帶或將政府宣傳短片納入領牌服務，則本
條適用。
(2) 凡已就有關廣播牌照作出決定或發出指示，則可藉該決定或指示，規定有關牌照持有人在領牌服務內藉政府宣傳聲帶或政府宣傳短片廣播區歌。
(3) 通訊事務管理局須就有關廣播牌照作出決定或發出指示，規定有關牌照持有人於根據第 (4) 款所規定或可根據該款而規定的每個日期，在領牌服務內藉政府宣傳聲帶或政府宣傳短片廣播區歌。
(4) 行政長官可為施行第 (3) 款而規定日期。
(5) 第 (4) 款所指的規定——
(a) 在作出後，須在切實可行範圍內盡快在憲報刊登；
及
(b) 並非附屬法例。
(6) 在本條中——
通訊事務管理局 (Communications Authority) 指由《通訊事務
管理局條例》( 第 616 章 ) 第 3 條設立的通訊事務管理局；
廣播牌照 (broadcasting licence) 指——
(a) 根據《電訊條例》( 第 106 章 ) 第 13C(2) 條批給的牌
照、或根據該條例第 13E(2) 條續期的該牌照；或
(b) 根據《廣播條例》( 第 562 章 ) 第 8(1) 及 10(1) 條批給
的牌照、或根據該條例第 11(1) 條延期或續期的該
牌照。

第 5 部
補充條文
11. 實施香港法律
(1) 在香港內觸犯有關區歌的規定的罪行，按照香港法律進行調查及予以檢控。

民主地方唔會為國歌立呢啲法囉其實

脫殖之後 都唔應該為佢去立類似嘅法

啲人真心擁戴我地國歌就會尊重 唔使立法
用法律捆綁情感真係好肉酸

雖然唔知係咪度得好辛苦，but呢條例本質係極權洗腦

好想將榮光列做區歌，然後邊個係街隨便唱就拉鳩晒佢地

附表 3

須奏唱區歌的場合
1. 以下宣誓儀式——
(a) 根據《宣誓及聲明條例》( 第 11 章 ) 第 16A 條作出行政長官的誓言的宣誓儀式；
(b) 根據該條例第 16B 條作出主要官員的誓言的宣誓儀式；
(c) 根據該條例第 17 條作出司法誓言的宣誓儀式；
(d) 根據該條例第 18 條作出盡職誓言及行政會議誓言的宣誓儀式；或
(e) 根據該條例第 19 條作出立法會誓言的宣誓儀式
2. 升區旗儀式，包括——
(a) 特區政府舉辦的金紫荊廣場升旗儀式；
(b) 特區政府舉辦的慶祝中華人民共和國成立周年升旗儀式；
及
(c) 特區政府舉辦的慶祝中華人民共和國香港特別行政區成立周年升旗儀式
3. 特區政府舉辦的慶祝中華人民共和國香港特別行政區成立周
年慶祝酒會
4. 特區政府舉辦的“為保衞香港而捐軀之人士”紀念儀式
5. 特區政府舉辦的“南京大屠殺死難者國家公祭日”紀念儀式
6. 特區政府舉辦的重大體育賽事
7. 法律年度開啟典禮

摘要說明
本條例草案的目的，是就以下事宜，訂定條文——
(a) 奏唱區歌；
(b) 保護區歌；
(c) 推廣區歌；及
(d) 附帶事宜。

第 1 部——導言 ( 草案第 1 及 2 條 )
3. 草案第 1 條列出簡稱。
4. 草案第 2 條載有區旗及區歌的定義。該條亦闡釋提述區歌歌詞及區歌曲譜的涵義，以及闡釋提述奏唱區歌的涵義。
第 2 部——奏唱區歌 ( 草案第 3 至 5 條 )
5. 草案第 3 條就奏唱區歌的標準，訂定條文。
6. 草案第 4 條就奏唱區歌時，參與或出席有關場合的人當守的禮儀，訂定條文。

既然有國歌法, 就應該要有區歌法

香港毒辣
壞１７６

⋯⋯乜撚野「香港特別行政區」啊？

應該立香港共和國國歌法

要黎回應國歌法的法例草案

首國歌係咪願榮光歸香港
係嘅話我G持立法

國歌就梗係終國國歌啦
區歌我就地建議將榮光歸香港列入區歌

幾時都話連登仔係最法西斯 如果班人統治到香港嘅話 應該所有不合連登仔心意嘅人都要處決

咁呢條法例呢

要求增加三日法定假期
612 榮光革命紀念日
721不屈紀念日
831抗暴紀念日

叫17區區議會都定為會歌，每次開會都要奏唱

榮歌立法做區歌，好想睇班藍絲唱